\begin{frame}{Banco de dados e retroprojeção filtrada}
\begin{itemize}
    \item Banco de dados obtido do Centro de pesquisas avançadas em imageamento, neurocências e genômicas (CARING).
    \begin{itemize}
	    \item Dataset CQ500 - imagens de 6 diferentes scanners.    
    \end{itemize}
    \item Retroprojeção filtrada
    \begin{itemize}
    	\item Transformada direta de Radon.
    	\item Transformada inversa de Radon.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{equation}
	R_\theta(t_0) = \int_{L(\theta, t_0)} I(x, y) dL.
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Metodologia}
\begin{itemize}
    \item Inserção de artefatos metálicos
\end{itemize}
\begin{equation}
	p \simeq -\ln {\int_{0}^{E} \tau_e \exp[-\frac{m^w(E)d_j^w}{m^w(E_0)} - \frac{m^b(E)d_j^b}{m^b(E_0)} - \frac{m^m(E)d_j^m}{m^m(E_0)}] de}.
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Redução de artefatos metálicos}
\begin{itemize}
    \item LMAR - \textit{Linear Metal Artifact Reduction}.
\end{itemize}
\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{img/LMAR.png}
		\caption{Algoritmo utilizado para a implementação do LMAR}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Redução de artefatos metálicos}
\begin{itemize}
    \item NMAR - \textit{Normalized Metal Artifact Reduction}.
\end{itemize}
\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{img/NMAR.png}
		\caption{Algoritmo utilizado para a implementação do NMAR}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Redução de artefatos metálicos}
\begin{itemize}
    \item Redução de artefatos metálicos a partir da interpolação das regiões do metal e dos seus respectivos artefatos.
\end{itemize}
\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{img/MAR_Dhayane.png}
		\caption{Algoritmo do algoritmo proposto}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Análise de dados}
\begin{itemize}
    \item Erro Quadrático Médio - MSE (em inglês, \textit{Mean Squared Error}).
\end{itemize}
\begin{equation}
	MSE = (I_{original} - I_{distorcida})^2.
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Análise de dados}
	\begin{itemize}
	    \item Relação Sinal-Ruído - SNR (em inglês, \textit{Signal to Noise Ratio}).
	    \item Relação Sinal-Ruído de Pico - PSNR (em inglês, \textit{Peak Signal to Noise Ratio}).
	\end{itemize}
	\begin{equation}
		SNR = 10 log_{10}\frac{|I_{original}|^2}{|I_{distorcida}-I_{original}|^2}.
	\end{equation}
	\begin{equation}
		PSNR = 10 log_{10}\frac{L^2}{MSE}.
	\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Análise de dados}
\begin{itemize}
    \item Índice de Similaridade Estrutural - SSIM (em inglês, \textit{Similarity Structural Index}).
\end{itemize}
\begin{equation}
	SSIM(1, 2)=[\frac{2\mu_1\mu_2+C_1}{\mu^2_1 + \mu^2_2 + C_1}]^\alpha \cdot [\frac{2\sigma_1\sigma_2+C_2}{\sigma^2_1 + \sigma^2_2 + C_2}]^\beta \cdot [\frac{\sigma_{12}+C_3}{\sigma_1 \sigma_2 + C_3}]^\gamma,
\end{equation}
\end{frame}

\begin{frame}{Interface Gráfica}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Linguagem:} Python 3.8;
		\item Bibliotecas principais: NumPy, PyDicom, PyQt5, OpenCV, Skimage (Radon e Iradon) e Scipy (savemat e loadmat);
		\item IDE para desenvolvimento da GUI: Qt 5 Design.
		\item Formatos e extensões
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Histórico:} Arquivo de texto;
			\item \textbf{Exportar dados:} MAT (.mat)
			\item \textbf{Imagens:} PNG, JPEG, DICOM, NPY, entre outras.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


%%----------------------------------------------------------------
